
\beginsong
\songname{Děkuji}
\songautor{Karel Kryl}

\verse
[Ami]Stvořil Bůh, stvořil Bůh [G]ratolest,
bych mohl věnce [Ami]vázat,
děkuji, děkuji [G]za bolest,
jež učí mne se [C]tázat,
děkuji, děkuji [G]za nezdar:
[Ami]ten naučí mne [E]píli,
[Ami]bych mohl, bych mohl [G]přinést dar,
[Ami]byť nezbývalo [F]sí[E]ly,
děku[Ami]ji, děku[F]ji, děku[Ami]ji.\hspace{3mm}[E]{ } 
\endverse

\verse
Děkuji, děkuji za slabost,
jež pokoře mne učí,
pokoře, pokoře pro radost,
pokoře bez područí,
za slzy, za slzy děkuji:
ty naučí mne citu,
k živým, jež, k živým, jež žalují
a křičí po soucitu,
děkuji, děkuji, děkuji.
\endverse

\newpage

\verse
Pro touhu, pro touhu po kráse
děkuji za ošklivost,
děkuji za to, že utká se
láska a nevraživost,
pro sladkost, pro sladkost usnutí
děkuji za únavu,
děkuji za ohně vzplanutí
i za šumění splavu,
děkuji, děkuji, děkuji,
\endverse

\verse
Děkuji, děkuji za žízeň,
jež slabost prozradila,
děkuji, děkuji za trýzeň,
jež zdokonalí díla,
za to, že, za to, že miluji,
byť strach mi srdce svíral,
beránku, [F]děkuji,
[Ami]marně jsi [G]neu[E]míral,
děku[Ami]ji, děku[F]ji, děku[Ami]ji, 
děku[G]ji, [E]děku[Ami]ji\dots
\endverse

\endsong
